                           !!!!!!START QUIZ!!!!!!
NAME :-AMIT KUMAR TIWARI

ROLL NUMBER :-2016021009


INSTRUCTIONS..
1. There are 10 objective type questions.
2. Each question has four option out of which only one is correct.
3. +4 for correct answer,-1 for wrong answer,0 marks for not attempted.
*4. press 'l' to leave any question.


1. What will be the output of the program?

#include<stdio.h>
#define MAN(x, y) ((x)>(y)) ? (x):(y);

int main()
{
    int i=10, j=5, k=0;
    k = MAN(++i, j++);
    printf("%d, %d, %d\n", i, j, k);
    return 0;
}
A.      12, 6, 12
B.      11, 5, 11
C.      11, 5, Garbage
D.      12, 6, Garbage ~

Answer=A



2. What will be the output of the program?
#include<stdio.h>
#define SQUARE(x) x*x

int main()
{
    float s=10, u=30, t=2, a;
    a = 2*(s-u*t)/SQUARE(t);
    printf("Result = %f", a);
    return 0;
}
A.      Result = -100.000000
B.      Result = -25.000000
C.      Result = 0.000000
D.      Result = 100.000000 ~

Answer=A



3. What will be the output of the program?
#include<stdio.h>
#define SQR(x)(x*x)

int main()
{
    int a, b=3;
    a = SQR(b+2);
    printf("%d\n", a);
    return 0;
}
A.      25
B.      11
C.      Error
D.      Garbage value ~

Answer=B



4. What will be the output of the program?
#include<stdio.h>
#define JOIN(s1, s2) printf("%s=%s %s=%s \n", #s1, s1, #s2, s2);
int main()
{
    char *str1="India";
    char *str2="BIX";
    JOIN(str1, str2);
    return 0;
}
A.      str1=IndiaBIX str2=BIX
B.      str1=India str2=BIX
C.      str1=India str2=IndiaBIX
D.      Error: in macro substitution ~

Answer=B



5. What will be the output of the program?
#include<stdio.h>
#define CUBE(x) (x*x*x)

int main()
{
    int a, b=3;
    a = CUBE(b++);
    printf("%d, %d\n", a, b);
    return 0;
}
A.      9, 4
B.      27, 4
C.      27, 6
D.      Error ~

Answer=A


6. What will be the output of the program?
#include<stdio.h>
#define PRINT(int) printf("int=%d, ", int);

int main()
{
    int x=2, y=3, z=4;
    PRINT(x);
    PRINT(y);
    PRINT(z);
    return 0;
}
A.      int=2, int=3, int=4
B.      int=2, int=2, int=2
C.      int=3, int=3, int=3
D.      int=4, int=4, int=4 ~

Answer=L


7. What will be the output of the program?
#include<stdio.h>
#define SWAP(a, b) int t; t=a, a=b, b=t;
int main()
{
    int a=10, b=12;
    SWAP(a, b);
    printf("a = %d, b = %d\n", a, b);
    return 0;
}
A.      a = 10, b = 12
B.      a = 12, b = 10
C.      Error: Declaration not allowed in macro
D.      Error: Undefined symbol 't' ~

Answer=B



8. What will be the output of the program?
#include<stdio.h>
#define FUN(i, j) i##j

int main()
{
    int va1=10;
    int va12=20;
    printf("%d\n", FUN(va1, 2));
    return 0;
}
A.      10
B.      20
C.      1020
D.      12 ~

Answer=B



9. What will be the output of the program?
#include<stdio.h>
#define FUN(arg) do\
                 {\
                    if(arg)\
                        printf("IndiaBIX...", "\n");\
                  }while(--i)

int main()
{
    int i=2;
    FUN(i<3);
    return 0;
}
A.      IndiaBIX...
IndiaBIX...
IndiaBIX
B.      IndiaBIX... IndiaBIX...
C.      Error: cannot use control instructions in macro
D.      No output ~

Answer=B


10.
What will be the output of the program?
#include<stdio.h>
#define MAX(a, b) (a > b ? a : b)

int main()
{
    int x;
    x = MAX(3+2, 2+7);
    printf("%d\n", x);
    return 0;
}
A.      8
B.      9
C.      6
D.      5 ~

Answer=L


hey AMIT KUMAR TIWARI you have scored 27 marks

Press 'y' to see your answerboard
Y
ques : 1  right +4
ques : 2  right +4
ques : 3  right +4
ques : 4  right +4
ques : 5  wrong -1
ques : 6  none  +0
ques : 7  right +4
ques : 8  right +4
ques : 9  right +4
ques : 10  none  +0

--------------------------------
Process exited after 33.65 seconds with return value 0
Press any key to continue . . .